《時代》百大影響人物出爐 神奇女俠黑豹入圍

美國《時代雜誌》（Time）2018 年度評選世界百大影響人物名單於今（20）日出爐，其中包括了美國總統川普（Donald Trump）、北韓領導人金正恩、南韓總統文在寅，以及中國大陸國家主席習近平等人都名列其中。

這份名單以「先驅者」（pioneers）、「藝術家」（artists）、「領導者」（leaders）、「偶像」（icons）、「企業巨頭」（titans）等項目作為類別，並由推薦者推舉，從其中選出百大人物。

其中「先驅者」獲選者包括了之前受到佛州校園槍擊案影響，致力推動槍枝控管法規修法，盼能激起社會大眾對該問題關注的一群佛羅里達州高中生。「藝術家」的類別則有「神力女超人」蓋兒加朵（Gal Gadot）、休傑克曼（Huge Jackman）、妮可基嫚（Nicole Kidman），以及當紅影集《怪奇物語》（Stranger Things）的小女童星米莉芭比布朗（Millie Bobby Brown）等人。

「領導者」的部分，則包括了微軟（Microsoft）執行長薩帝亞納德拉（Satya Nadella）、美國總統川普、北韓領導人金正恩、南韓總統文在寅，中國大陸國家主席習近平、加拿大總理賈斯汀杜魯道（Justin Trudeau）、日本首相安倍晉三、法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）等人。

至於「偶像」的部分，則包含了美國歌手珍妮佛羅培茲（Jennifer Lopez）、蕾哈娜（Rihanna），「惡女」凱莎（Ke$ha），以及漫威（Marvel）電影《黑豹》（Black Panther）的男主角查德威克鮑斯曼（Chadwick Boseman）。最後是「企業巨頭」部分，著名的網球選手費德勒（Roger Federer）、企業家「鋼鐵人」馬斯克（Elon Musk）等人都榜上有名。

Huge Jackman 有幾huge?